民調 84％美國人不信中國疫情資訊

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情對世界各國影響甚鉅，美國皮尤研究中心（Pew Research Center）26日發布的最新民調顯示，有高達84%的美國人不信任來自中國政府的疫情資訊，也有63%美國人不滿中國應對疫情的方式。

美國皮尤研究中心發布的最新民調數據顯示，對於來自中國政府的疫情資訊，有84%美國人選擇「完全不相信」或「不太相信」，僅有15%選擇「有點相信」或「非常相信」。而對於來自世界衛生組織（WHO）的疫情資訊，有40%選擇「完全不相信」或「不太相信」，60%選擇「有點相信」或「非常相信」。

美國人對於各國疫情應對方式的滿意度調查中，中國獲得63%不滿意與33%滿意，義大利則是63%不滿意與34%滿意，美國本身是52%滿意與47%不滿意，南韓則獲得29%不滿意與66%滿意。

由於世界各國持續出現要對中國究責的聲音，這項調查也詢問民眾認為中國的國際影響力在疫情前後的差距。50%美國人認為中國的國際影響力在疫情之後會降低，31%認為會持平，僅有17%認為會增加。

上述研究於4月29日至5月5日期間進行抽樣調查，共有1萬3459人受測，其中有效樣本為1萬0957人，在95%信心水準下，抽樣誤差為正負1.4個百分點。自由時報0526

剩餘的16%智商有問題?

美國本身是52%滿意與47%不滿意 咁高

剩餘的16%可能係中蝈人（華僑）

有16%弱智

大陸移民

我老豆係黃都笑trump trump搞唔掂疫情下屆選舉實收皮
而家睇民調睇嚟trump trump應該死唔晒
（雖然唔知美國人會唔會分開trump同政府防疫措施嚟睇